{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005768",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연지사 소장 칠성도"
    },
    "text": "ヨンジ社所蔵の七星図\\n\n蔚山広域市蔚州郡谷川黔丹路112-20(熊村面、ヨンジ社)\\n\nこの文化財は、熾盛光如來を中心に日光菩薩と月光菩薩を配置して三尊を構成しています。この三尊像の周りには七元星群と七星如来を配置し、二段構図を作りました。下段には大きく描かれた七元星群の7位を、上段には七星如来の7位を配置しました。画面の一番上には空と星座が描かれ、雉城広如来は赤色と緑色の袈裟と大衣を身にまとっています。彼の手印は右手を持ち、左手は膝で下ろしたまま親指と中指を合わせるようにした中品下生印です。七元聖君は官帽を被り、官服姿で地物のホールや扇子を手に握っています。彼らの顔は彩色によって少しずつ異なる色の区別がされています。また、七星如来は同じ髪型と袈裟姿ですが、全て両手を合わせて合掌しています。彼らの間には華やかな雲があります。この作品は縦96.3㎝、横234㎝の大きさで、19世紀末に主に使用された広い形式です。赤色、青色、緑色の彩色が用いられ、その他にも黄色、陽青、白色、金箔が使用されました。七元聖君の冠帽や帯、金具の装飾には金箔が使用されました。空は陽青色で表現され、星座は白色で描かれています。画面の背景は彩雲で飾られています。この作品は19世紀末から20世紀前半の仏画の特徴を持っており、輸入産の顔料が使用されています。作品の下段には画記が残っており、1901年にチョンホ僧を始めとする多くの人が制作に参加したことがわかります。また、満塚は19世紀後半にも活動しており、その一部は1893年に水和僧の文星と描いた石泉寺や、秀和僧の薬効と描いた鎮安天皇寺大雄殿の『三世後仏図』などがあります。さらに、万塚は1895年に公州甲寺大慈庵に奉安された「十六城中図」を制作しました。慶安は秀和僧の文聖と共に1901年に高敞禅雲寺に奉安された『阿弥陀后仏図』を制作しました。この作品は製作時期と制作者が明確であり、19世紀末から20世紀前半の仏画制作に参加した万塚、慶安、徳院の活動を確認することができます。また、この時期に土俗信仰と仏教が結合した七星図の制作の様相を確認する上でも意義があります。この文化財は2014年7月3日に蔚山広域市文化財資料に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この七星図はどのような文化財ですか？",
            "answer": "この七星図は熾盛光如来と日光菩薩、月光菩薩を中心に配置した三尊を構成しています。周りには七元星群と七星如来を配置し、二段構図を作りました。"
        },
        {
            "question": "七元星群の7位と七星如来の7位はどこに配置されていますか？",
            "answer": "七元星群の7位は下段に配置されています。七星如来の7位は上段に配置されています。"
        },
        {
            "question": "熾盛光如来の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "熾盛光如来は赤色と緑色の袈裟と大衣を身にまとっています。手印は右手を持ち、左手は膝で下ろしたまま親指と中指を合わせる中品下生印です。"
        },
        {
            "question": "七元聖君の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "七元聖君は官帽を被り、官服姿で地物のホールや扇子を手に握っています。彼らの顔は彩色によって少しずつ異なる色の区別がされています。"
        },
        {
            "question": "七星如来の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "七星如来は同じ髪型と袈裟姿ですが、全て両手を合わせて合掌しています。彼らの間には華やかな雲があります。"
        },
        {
            "question": "この七星図の背景はどのように描かれていますか？",
            "answer": "この作品の背景は彩雲で飾られています。また、画面の一番上には空と星座が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この七星図の制作時期と制作者について教えてください。",
            "answer": "この作品は19世紀末から20世紀前半に制作されました。制作者としては万塚、慶安、徳院の活動が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この七星図にはどのような彩色が使用されていますか？",
            "answer": "この作品には赤色、青色、緑色の彩色が用いられています。その他にも黄色、陽青、白色、金箔が使用されました。"
        },
        {
            "question": "この七星図はどのような大きさですか？",
            "answer": "この作品は縦96.3㎝、横234㎝の大きさです。19世紀末に主に使用された広い形式です。"
        },
        {
            "question": "この七星図はどのような文化財として指定されていますか？",
            "answer": "この作品は2014年7月3日に蔚山広域市文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 687,
        "QA": 544
    }
}